200萬+1，梁凌杰天國平安

200萬+1，梁凌杰天國平安

他出發找最愛 今天也未回來
途中那些細節 沒有太多的記載
但為什麼不放開 竟吊在懸崖旁邊盼待
難道信尚有份禮物 等他去拆開
誰若碰到這個他 還望可將那美意帶回家
流落野外恐怕 太快叫他睇化
愛情 電影 小說 也太虛假
誰若碰到這個他 能為他了了這小心願嗎
無力協助他嗎
也願你任由他 騎著世上最終一隻白馬
他不過想要愛 差點上斷頭台
人家跌倒兩次吧 就再不相信愛
浪漫願他不要改 所信是模糊 仍肯冀待
誰願意 為美麗信念 坦克也震開
誰若碰到這個他 還望可將那美意帶回家
流落野外恐怕 太快叫他睇化
愛情 電影 小說 也太虛假
誰若碰到這個他 能為他了了這小心願嗎
無力協助他嗎
也願你任由他 騎著世上最終一隻白馬
找太耐 就算找得太耐
他拒絕 未上訴便下台
大地上 問有哪位敢這樣愛
無論你是愛他不愛他 還是可將那勇氣帶回家
時代遍地磚瓦 卻欠這種優雅
教人夢想 不要去談代價
最後即使走進浮砂 沉沒中 也會發出光亮嗎
臨近破滅一下 要是信任童話
還是有望看到天際白馬
他出發找最愛 今天也未回來
留低哪種意義 就看世間怎記載

反送中》遊行人數200萬+1人創奇蹟！民陣︰+1是為了...

香港反送中逾200萬人上街抗議，民陣發布人數特+1人，就是為悼念因此事送命的黃衣男。（歐新社）

2019/06/17 06:43
首次上稿 06-16 23:06
更新時間 06-17 06:43

〔即時新聞／綜合報導〕香港「反送中」遊行發起團體「民間人權陣線」昨天晚間近11點表示，今日遊行人數將近200萬+1人。香港警方則表示，遊行最高峰人數約33.8萬人。

「民間人權陣線」晚間透過聲明稿表示，今日遊行人數將近200萬+1人。當中的「+1」是為了向墜樓的「黃衣男」致意。民陣指出，「遊行人數之巨，是九七年以來前所未見！」

「民間人權陣線」表示，港府發布的新聞稿，「完全是侮辱和愚弄上街市民，香港人絕不收貨！」並申明，「以林鄭月娥為首的特區政府，必須追究開槍責任、取消定性暴動、不檢控示威者和釋放被捕人士！」。

「民間人權陣線」也再次重申5大訴求：「完全撤回逃犯條例修訂、追究警察開槍鎮壓、不檢控和釋放反送中示威者、撤銷定性6月12日集會為暴動、林鄭月娥問責下台。」並指出，如果港府不回應這些訴求，「香港人絕不罷休，定會激發更多市民明日開始罷工、罷課、罷市；二百萬+1位市民一定會繼續出來遊行上街，直至政府回應人民訴求！」

香港警方則表示，遊行最高峰人數約33.8萬人。

民間人權陣線聲明：

林鄭下台 撤回惡法 明日三罷

一，今日香港黑色大遊行，甫開始已逼爆六條行車線，多個地鐵站要作出人流管制，市民未能在維園起點出發，結果市民要從炮台山、北角、金鐘、中環等地落車，再步行至原來的起點；此外，遊行人士及後更塞爆駱克道、告示打道、夏慤道等，遊行人數之巨，是九七年以來前所未見！

二，林鄭月娥至今死不悔改，以為召開記者會提出所謂「暫緩」修例，就可愚弄市民、平息民憤。結果是大批市民毫不退縮，再次走上街頭抗議，堅持撤回惡法，要求林鄭下台。面對龐大民憤，林鄭月娥竟然只透過新聞稿，為【政府工作上不足】致歉了事，並非為強推惡法和警方暴力鎮壓道歉，還強調繼續為市民服務，完全是侮辱和愚弄上街市民，香港人絕不收貨！

三，警方6月12日以致命武器鎮壓平民，至今仍然定性集會為暴動；今日大遊行證明，市民對警察暴行極度憤慨！民陣重申，以林鄭月娥為首的特區政府，必須追究開槍責任、取消定性暴動、不檢控示威者和釋放被捕人士！

四，由六月九日一百零三萬人上街至今短短一星期，市民一次又一次展示不撤不退的決心。民陣重申五大訴求：

1/完全撤回逃犯條例修訂；

2/追究警察開槍鎮壓；

3/不檢控和釋放反送中示威者

4/撤銷定性6月12日集會為暴動；

5/林鄭月娥問責下台。

如政府拒不回應，香港人絕不罷休，定會激發更多市民明日開始罷工、罷課、罷市；二百萬+1位市民一定會繼續出來遊行上街，直至政府回應人民訴求！

2019年6月16日

香港反送中逾200萬人上街抗議，民陣發布人數特+1人，就是為悼念因此事送命的黃衣男。（彭博）

「民間人權陣線」表示今日遊行人數近200萬人+1。（圖擷取自民間人權陣線）

民陣重申5大訴求並指，如果港府不回應這些訴求決不罷休。（路透）

勿忘